【拍住銀聯上】Tap & Go推銀聯支付卡 app內即時兌換人民幣

香港電訊（6823）旗下的Tap ＆Go「拍住賞」宣布加入銀聯支付系統，推出拍住賞銀聯預付卡，消費者可以在毋須內地銀行戶口註冊下，以該卡的電子錢包即時將港幣兌換人民幣於內地使用。

「拍住賞」銀聯預付卡亦可於其他適用銀聯支付的國家及地區、以及網上消費適用。香港電訊支付業務主管梁海儀指，計劃年內並會將該卡加入Apple Pay的電子錢包內使用。她稱是次服務主要針對本地人到內地旅遊或工幹而設，並不是與微信支付等宣戰；並冀增加年輕消費者的滲透率，現時Tap & Go的30歲以下消費群已佔6至7成。交通工具支付為市場關注熱點，現時內地的叫車平台滴滴出行可接受銀聯支付，即拍住賞銀聯預付卡亦可適用。另外，由明日起至5月31日的推廣期內，消費者使用「拍住賞」銀聯預付卡消費滿500元，可享50元的儲值額回贈。

配合金管局在9月將推快速支付系統，Tap & Go 亦冀在9月前在內地提供以QR code形式付費的服務。現時用香港銀行戶口為Tap ＆Go增值，只限中銀卡可即時轉帳，但梁指9月後T+2限制獲取消，20間本地銀行亦可即時轉帳。